台灣讀u你問我答

有冇俾台仔溝

無

台仔又矮又柒

樓主讀邊間u?適唔適應到生活？

點解揀去台灣讀

南部國立，仲適應緊
過馬路綠燈都會有電單車轉彎勁撚恐怖

想讀嘅科香港好難入

想溝樓主

樓主咩major

人文學科

畢業打算留係台灣定番香港

記得之後用HF169 台灣定居啦。

利申：台北公館大學

台妹最正，回味緊

係咪可以晚晚食夜市？

鹽酥雞
珍珠奶茶
滷肉飯
我好掛住台灣呀

當你晚晚食就會厭

唔係讀呢方面嘅學科所以唔清楚
個人覺得未嘗不可

考慮緊留台灣
不過如果留台灣都要返香港打兩年工先

學校附近荒涼到撲街
放假就有時會出去行下夜市食下嘢咁

點解嘅

會㗎啦

有冇考車牌？
好似好多大學生都會揸機車

申請定居台灣呢個方法最快

無 路痴

會唔會想識個台仔男朋友

有仔溝先算

好快會有架啦
我去曬台灣個班中同都出曬pool
懷疑香港人身分係台灣有加持

我嗰班得三條仔仲要聽講一個係gay
可能到grad都仲單身緊

你讀個科平時要做咩

咁又唔一定要揾同班嘅

寫論文

咁你又啱

仆街好似識樓主

唔撚係掛

講笑炸 有冇嚇親
好啦我訓啦 晚安

嚇死晚安啦

去搵蕭生吹啦

用中文讀會唔會好難明

僑生班要著校服真係好on9

未聽過要著校服喎 你係僑先部定咩？

你直接跳上去讀？我見舊同學去讀，有件柒柒polo制服

我係直接用Jupas成績報然後聯招有offer
我見好少人會去僑先部
因為其實除非考得真係好差否則應該都會有學校收

多港人？

咁你應該考得ok，記住去打下工賺生活費

台妹係咪真係好嗲？

台妹靚唔靚？

唔係

同班嗰啲唔係特別靚
同校就有偶爾見過幾靚嘅

如果唔係成功就係中山😂 都幾好啊
過馬路就要睇有冇車右轉 因為佢如果綠橙 車係可以右轉照行

不過行人優先

你知唔知南部國立都十幾間
要計埋國立科技大學/藝術個堆

依家唔洗返去做兩年野
可以畢業直接搵工

讀緊咩科
生活費點搞

介紹俾我

我認得你

d野食係路係甜到傻

一個月生活費同學費大概幾錢

定居嘅話 工作簽要連續做5年
中間斷咗又要重新計過

樓豬個方法大學畢業後返香港做兩年野 再返台灣住1年
最快3年就拎到

當然最快手係同台灣人結婚

去台灣讀文科

好少

南部好過國立㗎
成日行行下突然有車轉彎真係嚇死

有幾可真係會讓行人優先

人文學科
屋企人比

樓主唔襟嚇

食過嘅都唔覺得特別甜

睇fb 同某d yt成日都話好甜

連鹵味都係甜 糖油不可或缺

因為我基本上都喺學校好少出去
淨係食嘅一個月大概TWD6600左右
學費一個學期TWD15990

我都有睇過
但我至今食過嘅都正正常常

我附近檔滷味又唔覺特別甜
幾好食
定我嘅口味已經同台南人同化咗所以我唔覺

有冇去食冰糖滷味

無
你係咪食過 好唔好食

我無 想搵人試伏
總有一日想去系列

然後台北好似呱塔食過

睇到肚餓

學費咁平
有幾多個學期

一年兩個學期
第一學期係暑假後到寒假前
第二學期係寒假後到暑假前

國立學校學費通常平啲

睇教授用英定中講解
但書一定係英文書
考試都係英文

僑先部係讀唔成書既先去讀🤣

我教你幾句台語溝仔

係台灣揾工都難 樓主咁有信心返完香港返台機有人請

欺凌係咪好common？
有冇聽過香港人俾台仔台妹bully?

以為喺自己

擔唔擔心出路

護理系出路如何？
怕唔怕人文學科將來搵唔到食？

缺人
但係護理師工時長人工低
RN fg人工加理bonus可能都係得40k左右
有能力建議讀物治職治放射之類可以準時收工既

野雞大學可能會，但一般大學唔太會

唔通留返係台灣搵22k 咩
專業人士要移民幾時都可以移啦

姐係一年所有野十萬有找？

文商底 我諗我能力最多只可以應付到護理

申請入學都未必過到。
台灣聯招護理會睇bio成績

我當年台北生活讀書
衣食住行學費所有野加理12萬1個sem

12萬係HKD 定TWD?

TW

師兄
有咩台語可以溝仔

認真讀好書裝備好自己 搵工到時先算

聽就肯定有聽過 但少

肯定擔心㗎啦
但讀緊嘅嘢係自己鍾意嘅
至少依家唔會後悔同埋有熱情讀咁囉

護理系答你唔到
唔係讀呢方面所以無研究

擔心
但本身揀呢科係出於興趣
覺得至少依家唔後悔同埋有熱情認真讀書

十萬係講緊台幣定港幣？
台幣的話應該未必 因為我呢度6600淨係計食費
你去到仲有水電住宿/生活備品等等支出

第一年十萬就肯定無可能
因為基本上所有生活備品都要喺台灣買過曬

本身想揀某管理系 但擔心搵食難
所以諗緊好唔好轉揀護理
如果STAY 5年唔夠人工就大獲

你衝出去佢就會停
咁多年我都未比車撞過

已負皮

轉！
係台灣護理出路比商廣
畢業除左做護理師都好多工作機會

對呢兩方面都無咩研究
聽落就護理前景比較好咁

認真呢勁驚比車撞
等我下次過馬路試下
出親街見到勁大堆電單車準備轉過嚟都唔敢過

僑大入定直接考？

你可以好似擠牙膏咁
出少少 出少少咁過
佢地見到就實剎車

台大電機?
神科

直接考

擠牙膏
次次過馬路都提心吊膽

你畢業未？

不過南北交通素質差好遠
北部比較禮讓
中南部好撚癲

我係喺南部
之前去北部過馬路輕鬆好多

Ching 介唔介意講幾多分入
Plan緊下年讀n展

國立學費平咁多
讀緊私立學雜費要5XK一個學期

差兩倍好正常

QUIT咗啦

國語係咪要好流利好準確？學業上搵工上

讀書既話人地聽得明就得
基本上台灣人唔會點理你口音

學業上唔係
目前遇到嘅老師都唔覺得有介意國語講得唔夠好
搵工上就睇你搵咩工啦 但當然越流利準確越好

貴咁多

依家香港咁多學校開st degree
競爭大到pk，搵唔搵到工都成問題，連香港grad都係咁話，speech飽和唔係第一日嘅事
為咗搵錢讀st等仆街

同佢哋講 我勾追嗎

台仔同學質素如何 會唔會屌打
驚入到都grad唔到
聽聞台灣高中stem教得深入啲
入得電機又係精英

而家如何？ 係咪都係比人屌打？大概讀成點？ second up /low?

珍珠奶茶係咪好平 可以日日飲一杯
香港25蚊一杯

普通珍珠奶茶既話一般連鎖大概50蚊杯

平一半
要日日飲先得

同問
同埋假設正正常常grad左後
多唔多人去到top Tier 外國u讀pg?

係平勁多 日日飲

真

咩意思

大齡舊制中五，
終於忙完幾年屋企嘢可以放低去讀書，
嚟緊會報僑生先修，
會努力讀希望入間唔錯嘅大學圓大學夢

依家每日惡補緊數學，
起碼追返中五程度

希望你可以讀到心儀嘅大學
我都識個年長生一齊讀緊u

讀幾年書嘅生活𥚃，練唔練到流利普通話？

台灣嗰種叫國語

去Dcard抽下卡就溝到仔啦
btw我第一次用抽到男人，以後都唔抽了

我得唔得意

係咪science 科都係用英文書、英文考試？

我本身國語都講得唔錯
就我自己嚟講應該都係有進步嘅
要視乎你本身個底如何

僑生難唔難融入當地學生既朋友圈子？
同學老師 nice唔nice？

有冇得返香港

我自己問題就唔係幾融入到
其他我識嘅僑生同學都融入得唔錯

同學都算nice
老師我識嘅全部都好nice
你有問題問佢會好耐心答你咁
有啲老師唔介意你打斷佢上堂發問或者落堂後留低問佢
不過呢啲就睇老師習慣

點解無
係返咗香港再過台灣麻煩啲啫

我意思就係返台灣嗰part
係咪自出自入
你想返 之後隔離14日就OK?

你問返香港我以為你問出境

依家入境前要做核酸檢測
之後隔離14日+7日自主管理
暑假就完嗰排應該會放寬
上年嗰陣唔使核酸檢測

忠孝東路科大留名

北實踐留名

奉勸各位過嚟台灣讀大學，一定要揀中南部前段私立

生活成本低之餘，仲唔會好似啲國立咁Chur

最乞兒嘅係國立chur完係乜嘢回報都冇嘅

讀中南部私立大學，屋租又平、養四個碌又平、行街睇戲食飯飲酒各樣嘢都平，單純用同一筆錢嚟講，淨係女都食多啲啦

生活質素又好好多，周圍都係鄉下地方，空氣都好啲啦

想同樓主談情說愛

南部係咪鄉下地方

利申人在北部

除晃幾大

都要睇地方
台南站附近唔鄉下 偏僻啲就鄉下咁

住宿舍無除晃

可摸耳約你去林森北路

個人申請定聯合分發入？

台妹對波點解咁大？

btw你對波幾大？

南部真係好熱

想問下係唔係要台灣大學畢業先可以用呢個方法?

好遠下喎

聯合分發
個人申請我嗰陣唔記得交

識嘅都無個係瘦底大波

呢排熱到撲街

但夜晚又有少少凍

係

按照《香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法》第十七條八項規定，曾經中央目的事業主管機關核准來臺就學的香港校友，畢業回香港工作滿2年，便可申請在臺灣居留。（身分代碼HF169）

朝早夜晚涼 但終於熱到癲
著短袖又唔係 長袖又唔係

可以透露吓你攞咗幾多分？等緊個人申請放榜好鬼驚

你係想讀咩科/學校？
因為我嗰間唔係主流學校而且讀嘅都唔係主流學科
如果你係想入頂大嗰啲就算知我個分對你都無咩幫助

私校咋 個人申請收2個定3個

私校你係出名嗰幾間定咩？

住宿舍如何
有冇啲咩唔慣

好似七月尾八月頭

難講 我想報果d係d治療系
個人申請只係得4間 共1x個
聯合分發就6間（有一間唔收S5）
個人唔係太想入義x

原來 祝你好運

如果想國立讀社工，dse大概要幾多分，唔該晒

好驚
月底公布

唔清楚樓主唔係讀社工
推下睇下有無其他人答你

咁仲好過畢業係當地搵工

好呀唔該晒先！

我嗰陣都勁驚

其實咩道理，攞台灣居留嘅條件係香港返工？

你問我我都答你唔到㗎

九如二路呢

岀面租屋好貴？

我都想聽下

我今個學期應該都唔得閒
忙到想死

唔算貴 但住宿舍一定平過出面租
同埋住宿舍方便啲

我記得睇本升學指南話要11點就會熄燈

一開頭好多嘢都唔慣住耐咗依家還好
最唔慣應該係要同室友一齊住

個室友如果係啲奇奇怪怪嘅人就好辛苦
聽到個fd岀黎租屋住
話好爽
我都好羨慕

邊間咁戇鳩
我嗰間無限呢啲 門禁都無

唔記得
咁我可唔可以帶部ps4係hall到打機

我都好羨慕
但我無諗住考機車駕照要出入學校就比較唔方便

南部交通係幾唔方便
我個fd係中部個邊
佢好似都話唸住考番個機車牌

睇學校㗎喎 定你講緊僑先部
我點知你讀嗰間得唔得
利申我學校宿舍無電視

原來係咁
我報聯合分發
都未知去到邊間

其實全台灣都係有機車方便啲㗎喇
因為台灣啲公車唔似香港啲巴士班次咁密
除非附近有捷運站不然都唔方便得去邊
出去搭公車都要計準時間

係
但空氣都好過香港
至少中南部好似成日都見到藍天

祝你入到心儀嘅學校
可以去學校網度睇下有無寫宿舍守則之類
有啲學校有寫

南部日撚日曬到撲街

好啊唔該你

成個台灣夏天都好熱
熱到唔想岀門口

好多謝你
呢排煩呢樣煩到爆左幾粒瘡

南部依家中午已經勁熱依家31℃

咁慘
香港而家26度
好彩都有少少風
唔係真係熱到pk

出國讀係多啲嘢煩

真好
呢邊中午又熱又曬
但朝早同夜晚又有啲涼喎
呢啲天氣真係好麻煩

好難著衫
著多又焗
著少又易涷親
好好保重身體

我係純粹為興趣先去台灣讀
不過讀緊乞食科所以其實都有啲淆
希望grad返香港會搵到工啦

係
著長袖熱但著短袖夜晚又凍
巴打都保重身體
香港武漢肺炎好似仲好嚴重

冇問題嘅
不過我都係睇到時香港點
可能番黎做2年野就係台灣定居算

我可能都傾向會咁
不過諗緊會唔會繼續讀研究所

多謝
之前個健身群組夾埋爆左百幾單
都幾危險
而家好似又少番
但有排都完唔到

話時話而家台灣人係咪大多數都仲會帶口罩

絲打你想繼續讀落去？
我應該讀完就揾工
台灣或者香港都好
感覺上研究所自己讀唔黎
而且都冇興趣

希望暑假嗰排唔會又係咁爆
有啲擔心會唔會返香港之後返唔返台灣

台灣依家係出入指定公共場所強制戴口罩
喺街就有啲戴有啲唔戴咁啦 學校就少啲人戴

我估暑假都好有機會
大家一定都會多左岀去
除非大家都真係好自覺
啲疫苗又唔係話真係好有用
好似科興咁
打完分分鐘就係咁先

係呀
因為我依家讀緊嘅係自己有興趣嘅嘢嚟
不過仲考慮緊繼續讀定點
返香港打工都唔知可以打咩工

都係
而家呢個時勢
基本上做咩都死
除非你識得人
可以介紹你去邊度做
如果唔係靠自己都真係好難

希望暑假完可以順利返台灣啦
今年因為武漢肺炎搞到遲開學
好多選修科嘅老師都因為咁唔比我揀佢哋啲科
科興真係唔打可能仲長命過打

同埋我嗰科都幾偏門
驚返到香港搵唔到工到時真係要乞食

可以咁架咩
我以為揀左就有得讀

本身冇事
打左科興都變有事
死都話長期病問題
結果錢都冇得拎

人文學係真係難啲
不過都唔好咁快頹住
我唸到時絲打你都可以揾到個地方俾你發揮

必修就一定有 選修老師有啲唔比
但暫時未見過其他學校嘅人話唔到呢個情況

呢排上網見到咩天氣太熱無食早餐
唔知遲下台灣會唔會有外國疫苗打呢

原來係咁
睇黎就算順利過到黎
係呢度都有好多野要處理

天氣太熱我見過有鋪頭話等涼番啲先開鋪
我記得個間係打邊爐
我估應該有嘅
不過你哋個邊防疫做得咁好
疫苗都好似可有可無
不過遲早都應該會買

希望啦

又有道理
喺台灣疫情方面真係安心好多
好似已經有買疫苗啦
不過暫時淨係比醫護打

都正常嘅
不過絲打最緊要都係要小心啲

會㗎啦
我出街都唔敢唔戴口罩

咁就好

希望第一輪已經入到啦
我唔想報香港做後備

祝你入到心儀嘅學校！

btw我嗰陣都有報香港做後備
不過諗翻轉頭就算計埋asso留位費喺台灣讀4年都仲係平過喺香港讀

冇啊等佢三月尾放榜先至再去報香港如果冇

台灣u好定大陸u好

係咪有教官呢樣嘢

咁你應該好多選擇喎
諗住讀咩科？

我就無考慮過支那u

未聽過喎

祝你讀到心儀學校

thx
any tips?

你想知啲咩
利申我係聯合分發入

個陣有無單招

有

想問港二技對比聯招讀四年點?因為想讀國立台大，但猶疑緊有無必要晒多四年去讀定咋咋臨兩年內讀完國立台北科大出去搵工會好d

利申就黎讀完hd

唔清楚幫你推

台大要用公開試成績報
唔容易入啵

我屌你個閪千祈唔好去台北科大！

十八層地獄嚟！我已經身陷火海，唔想再見到有人踩隻腳入火坑！

btw 如果起台北科大間讀n展其實起台灣僱主認受性點?我驚我齋靠dse成績未必夠入國立台大同埋唔清楚佢會唔會睇埋hd cgpa成績決定收生

你預自己考幾多分先？照道理你無可能同時睇緊台大同北科做目標㗎喎

我明你意思了，台大好啲嘅科當年DSE收生分數其實都十到尾，而北科就大約12分上下，而北科二技HD CGPA我就真係唔知了，我四技考入嚟嘅

至於認受性方面，北科嘅學歷的確喺台灣本地根本無乜嘢要擔心，台積電都成日向我地埋手拋橄欖枝，不過即使係咁，你都係唔好諗到咁理想，預畢業之後打份普通工，35K上下，餓你唔死發達唔到你罷啦

35K，當你住到新北市租個劏房都10K啦，每個月當你衣食住行15K，恭喜你每個月仲有10K台幣可以儲

台灣留學悔終身，英美澳加更稱心啊Ching

樓主不勝其擾 就話自己忙
果然係港女

我預自己cgpa 3.0-3.3左近,但自己本身dse得13如果無計埋cgpa入台大應該微乎其微

衷心建議，去邊都好盡量唔好嚟台灣，絕對唔好嚟台北科大，身邊已經幾個外籍生、僑生讀到睇緊精神科，Defer乃係等閑事，無謂玩爛自己

好似係高中先有

似收生問題
北科大對外招生要求太低，
加上科技大學太專科，冇咁上下background直接讀y3會出事

大學都有教官，但平時唔會接觸到

Ching住邊？得閒可以見個面

好似係國防課先會見到

識唔識香港人second degree去台灣讀專科

仲有處理學生兵役問題

同香港比, 有咩異同？

Year1讀起一樣出撚哂事，同埋台灣嘅科技大學比香港嘅學制更加填鴨，真係人都癲

係高中！唔係小學！

台仔高中就讀專職嘛

所以話呢，人哋台仔讀高職，個個落手落腳學埋啲專科知識，機械又好、汽車又好、電子又好。先唔好理人哋係咪真係專家，但人哋高職嗰三年真係專精一科㗎，用浸嘅都浸到啲料返嚟啦

我哋呢啲香港人嚟到，攞住DSE syllabus學嗰啲嘢，乜撚嘢係微積分都唔識，喺佢哋面前真係同唐氏綜合證冇乜分別

所以話呢，過嚟台灣千祈唔好讀科技大學，當然你唔好攞嗰啲濕鳩中國科技大學、東南科技大學嚟講啦，嗰啲地底泥學校你真係瞓喺度都贏

去台灣識揀一定揀淡江，輔仁哩啲一線私立，學校經費預算多，學校設施，設備宿舍好過人，囡囡又多又正，老師人又好，基本上唔只唔會肥，平均分至少八十，最重要畢業係台灣認受性同你一線科大，地命國立比又有過之而無不及

啱聽，逢甲呢啲大牌子都唔差，特別係中南部生活成本低，你去玩都多閑錢過人

學校泊車又平，隨時仲免費，買架二手錢七都大把女食啦，返學仲唔駛好似北部揸架爛鳩電單車咁好天曬落雨淋

最正係咩呀？冇乜課業壓力呀嘛，出嚟認受性又唔係低過你國立大學

香港人過嚟讀大學、仲要讀科技大學、仲要讀北部嘅科技大學嗰啲正宗戇鳩仔

樓主成績起香港讀唔讀倒8大

痾屎黎講，讀咗四年真係無乜廁所可以推薦，一係就去科研大樓高樓層殘廁，空間大又無人爭，仲要係有廁紙提供嘅座廁

Btw Ching你Year幾？咁快嗌救命要畢業？

北科認受性

留乜撚嘢台吖快手拎個學位走去加拿大罷啦

留喺台灣做嘢一世35K，你點留？去到第五年要係最低工資一倍喎？講緊差唔多五皮嘢喎？點跑條數返嚟？

工作簽證轉工又諸多限制，新約舊約要連埋唔斷纜，心諗呢啲規定都痴撚線嘅

一係就返香港做嘢兩年，忍受黑警國安嘅逼害，再拎24個月糧單稅單過嚟，先有得俾你留低

心諗你台灣唔撚想幫咪算撚數囉

成功大學

你知唔知北科喺台灣嘅花名係咩呀？

千年老二

你再努力都只不過係台科大腳底下嘅舊泥咋

我就肯定下一站加拿大，由低做起都好，我打死都唔會留低喺台灣

台灣先唔講職場上嘅同鄉文化大細超、術語變哂全中文，淨係各種各樣嘅風土人情味已經令我頂唔撚順

有起事上嚟總係想得過且過、冚得到就冚，永遠唔會解決問題嘅根源，佔人地便宜就撻句大家互相，自己做錯事就叫人地要有同理心有人情味要包容，喺呢個島上面根本好多嘢都是非黑白不分，每日都好似同班野人過緊生活咁

依家一有朋友問我關於台灣留學或者移民嘅嘢，我一律都建議千祈唔好過嚟，要讀書就諗澳洲加拿大，冇錢去讀書就坐加拿大救生艇，呢個閪島真係你住埋我個份

屋企人終於搵到台灣工簽visa
希望佢乖乖地返工

IT 工程狗返黎hk好易搵120k twd la

🍇🍇🍇🍇

走得出去讀書仲諗返黎香港咩

反正而家有救生艇去邊都得
不如去加拿大做野啦

真係Anywhere but Taiwan

中港台都生活過，未試過有個地方令我咁想走

當慳番出國讀書果筆錢 都差成百萬啦

但台灣做野就不了

有名你睇

台南

唔識

無喺香港讀過好難比較喎
Hall宿舍環境似乎無香港咁好
上莊文化無咁強烈 教書基本上用中文咁
諗到再補充

好似有 我唔係好記得了
因為本身已經諗好去台灣讀
無乜點留意Jupas放榜

恭喜絲打

呢個係台灣留學post，我就用留學角度解釋一下點解台灣唔抵玩。

首先好多人話台灣係呃學歷，但又係咪真係咁易呃先？紫色水準來講，台灣的而且確唔少大學都落後於香港嘅八大，但真正令到台灣學歷好難呃到手嘅原因，係個填鴨式教育制度，呢個教育制度可以令你嘅大學生活比你嘅高中生活難捱一百倍

再講，洗費方面學費真係好平，國立嘅話大約一皮嘢一個學期，北部地區嘅話每個月生活費大約6500蚊港紙，粗略估計四年大約40萬港紙。其實如果你拎住40萬港紙，大可以去英國以外嘅地方留學(因為英國好似要收50萬保證金)，去到外國半工讀，隨時屋企咬緊牙關貼多些少就夠你讀四年。

可能你會話，喺台灣一樣可以打工嘅啫？係冇錯台灣一樣可以打工，不過每個鐘頭嘅人工係$158台幣，直係你做撚埋我嗰份。

至於認受性方面，的確台灣唔少學位都受華盛頓公約保障，同美國加拿大互相承認，但既然啱啱講到成本唔係爭得好多，何苦要揀個間接承認嘅學位？

再用留學移民嘅角度去睇，台灣對於留學移民嘅政策係十分不友善，得啦我知，台灣人冇欠香港人嘅。

但係相較於其他國家，台灣要求留學移民嘅人，喺攞得工作簽證之後嘅第五年要攞到最低工資一倍嘅人工，真係十分之困難，仲未計工作簽證嘅內容條件十分苛刻。

咁當然都仲有第二條路俾你行嘅，一係你就返香港面對國安同黑警24個月，攞住兩年嘅糧單過嚟台灣先可以攞到居留權囉，你話抵玩唔抵玩？

仲有班人會話其實自己係喜歡台灣嘅生活先至會過嚟台灣讀書，淨係計我身邊，都已經超過一半人後悔。台灣嘅慢活，其實就係散漫怠惰，所謂嘅小確幸其實只係喺一事無成嘅生活當中找到一點兒可以自我安慰嘅空間事物，民間社會風氣長嘅是非黑白不分，你確定你真係鍾意呢個國家嘅生活？

最佩服嘅係巴打你打字嘅速度

巴打你依家係計劃好畢業後去加拿大?

咪玩啦，去外國半工讀bachelor ，你冇一百萬都唔洗落樓
英美澳加普通一個degree一年座底十萬，工程醫科要廿萬
生活費夾埋拍得住學費

去打工好多時都係50-100蚊港紙一個鐘（唐人餐廳黑工）

利伸：去澳洲讀過u，再返香港讀三大

我想講每個地方都有佢既長短處，想做金融地產既梗係留起香港，想做高科技電子行業既咪留台灣，果到有好多香港冇既野，例如google/台積電，電資行業絕對可以比你搵比台灣人更多既人工

攤係張床度用語音輸入啫

Yup

係咪拎住成績+IELTS/TOEIC分就可以申請

巴打講使費方面精準過我好多，畢竟真係有去當地生活過

但係讀一個台灣嘅degree冇乜可能可以令你搵到比台灣人更高嘅人工

一來你讀嗰個degree同人哋台灣人讀嗰個一樣，人哋有些培養到大數理能力比你強，二來要請你嘅話，要搞一大堆手續簽證，人哋為乜要攞苦嚟辛？啱唔啱先？

咁當然啦我講緊嘅係一般人過嚟台灣讀書嘅境況，你話才高八斗直接考到入台大電子、資工，而你又英文IELTS四條九嘅，咁我就冇乜好講啦

我都未知，因為我要defer一年

咁慘仲要喺北科留多一年

每日繼續過乞衣生活，晏啲仲要返去上僑生國文專班，真係折墮

其實你少咗好多濕鳩堂㗎喇四技真係食哂成舊屎，你大不了都係食半舊

我覺得自己系嘅課程算係咁
但校舍環境真係又殘舊又污糟
做咗校友搵到錢嘅捐啲返嚟又點話 真係頂唔順

有無聽過「屌樓」？我地嘅校友只會在意呢啲又濕鳩又毫冇美感嘅嘢㗎咋

冇想知多啲

基隆鄉下大學留名

想講呢幾樣野食到唔撚想食

GIANT DILDO

唔止 有啲學校會處理埋僑生問題
例如工作證處理嗰啲

成條街都係食肆，但每一間食肆都係賣呢啲嘢

想食健康少少都唔得

係比啲唔撚識中文嘅on9去讀

台北就係囉 你黎基隆試下 嚇死你都似

想問今年海外聯招個人申請係咪3月尾就會有?

個人申請如果收左係咪會Email俾你

諗起之前試過熱氣唔食得煎炸野 仆街全撚部都係炸嘅 食條撚咩

通常睇下榜單（我當年係睇榜單）有啲學校會send有啲唔會

我好想食健康些少，唔係一味落油鳩炸鳩炒，好似香港茶記咁就夠㗎喇⋯⋯

見到ching都唔係好想留係台灣 今年grad其實我都好迷茫唔知應唔應該留係呢個閪島到

thx清

我係靠工作經驗去報咁濟,希望D大學會睇我作品集啦...

ching過黎之前 我都幾建議你諗清楚先過黎
唔好衝動想離開香港就過黎啊
加油

酒啊！我叫酒啊！遠走加拿大啦仲諗！

唔係話誇大其詞，台灣每日比小支那十鳩幾支飛彈隊住，俾你移到民過嚟，你確保香港嘅情況唔會再喺台灣發生一次？淨係玩滲透都玩到你仆街啦

仲有呢啲嘢，你可以唔使對任何人承諾幾多十年不變，不過若然你生仔嘅話，我諗你點都要顧及下佢嘅國籍問題嘅，攞咗本加拿大護照先啦

我係已經有公司請左,但要求我讀番個學位

但我中5 D成績好差根本無讀書,而家係靠工作經驗果D實地既作品去報

唔講咩科驚自爆

重點係要有學校肯收我先可以過去已經無理排名咁搵

輔仁宿舍設備好過人真係笑出聲
除非你入到新宿舍，住舊宿舍既話12月都重要同D蚊開Party，間房又細，張床同桌又融融爛爛，洗完衫又係出面曬又會比人拎走，走廊直頭係小強既遊樂場，女宿既話要加埋個廁所滿佈屎尿M巾。
設備既話叫做勉勉強強，課室D咪同電腦經常壞，尤其是文學院。
不過私立最重要既係學費好撚貴，我輔仁文學院一個學期學雜費5XK，理工科個D要買教科書/做實驗可能重貴。
外宿除非你同人合租家庭式，如果租套房既話有對外窗起馬6/7k一個月，淨係包上網，水電另計。
讀書既話大把僑生頭一/兩年都讀唔掂，好多人都試過21搞到後面要爆學分甚至延畢

搭單問,一線私立會唔會好多人搶位 會多過國立?

英文吊打個邊D 同學？

位應該好多
尤其輔仁淡江東吳呢D多僑生既學校
以我為例既話，淨係我中學畢業個屆都有二十個同學左右入左上面3間學校。

唔該清

但我會考得3分,靠10年工作經驗同D實例作品去報唔知有無機入到...

你D經驗係邊方面？
識人中學玩編程/機械人拎過獎都自薦到入二線國立

園藝設計(自爆)

我果D係實際工作經驗已經30幾歲無讀書好多年

即係全部都有施工果D相,成品咁既...

咁你可以去睇下園藝系/景觀系
台大/中興/輔大都有呢類
可以睇下自薦有咩要求

我上年12月已經報左海外聯招喇

個人申請果度都交哂野,望就望佢唔會見到我3分就飛起唔睇作品集啦

已經全部選哂私立

講出黎有人識既私立就無乜所謂既
你出黎做左野咁耐經濟都應該負擔到
但講出黎無人識/台灣人都笑既就無謂了

我做野果度都要求我搵比較出名既私立

只要我搵到學校就有人請我工作,所以經濟都唔係問題

而家係卡住係有無學校收我呢個位

私立都閪成咁，拍得住國立喎

我淨係聽講逢甲個宿舍好撚靚

幾乎好過全班英文堂啲同學

其實做電子，除了台積電，還有甚麼國家選擇

希望佢乖乖地唔求佢搵好多
起碼自給自足到
但老實講，台灣海外畢業生搵工係好難，其他條件唔係話太高，但係人工要求係超難達到

瞓咗個覺多咗咁多回覆

入學資訊嗰啲唔該自己google下搵唔到再問啦

香港學生在台關注小組

佢哋個page都有好多資訊

如果攞hd博台大n展yr1會唔會好d無咁chur

台大我就真係唔知

不過你要記住你嘅學習環境、語言、模式都改變哂

真心台灣話就話有個台積電，但你知唔知入去起薪幾多啊40-55k咋，你香港求其打份牛工都高過哩個價啦，仲唔洗瘋狂爆肝開OT添
講Google就仲好笑，Ching 邊個平行宇宙過嚟㗎幾時google變咗台灣公司

Ching 有冇見識過其他所謂國立大學啊，輔仁哩啲一線私立設備上真心屌大九成國立

樓主似讀中文系或者語文科一類

幫樓主接力答
台清交成 四大之一
睇下你地有無野想知

有無屌台妹

民間社會風氣長嘅是非黑白不分，你確定你真係鍾意呢個國家嘅生活？

好多人民智未開咁箂豬呢單已經睇得出

無 個人比較摺同毒
真心毒撚唔好諗住過到去就可以識毒妹脫毒
毒撚去到邊都毒撚

某國立校舍系館每個廁所一捲紙巾用一個星期無哂就自己拎

我去到一個無人識我既地方會顛好多

唔該曬巴打接力
我去到台灣都係又摺又毒

可唔可以溝你

我無乜去過其他大學
但我係輔仁住宿舍住左年半
環境10分滿分最多5分
住到3人房既話可以比6分，因為比2人房大間好多。
輔仁住宿舍唯一好處係樓下就有兩個飯堂，行多2步有7仔同一個小夜市（不過個夜市過埋今個學期都要拆了）
另外講多幾句，輔仁一落親大雨基本上水硬浸

每到雨季IG一堆輔大人游水泛舟
輔仁對得起佢份學費既我覺得係師資
尤其文學院/外語學院

咁可能會識到既但人內向就去到邊都內向
不過台灣人都幾Nice 既 知你香港黎會主動R 講野既

ching讀緊咩科

台灣有google data centre，你識唔識野架
台灣人入google比率高過香港多多聲

仲有asus，gigabyte呢d電子名牌，香港電子業望人車尾燈都望唔倒啦

人地生活咩水平，香港生活咩水平呀？
40k好洗好用起人地地方好洗好用

食安、交通、公民質素、公德心，全撚部都係笑話嚟

舉個例，求其拎幾個雪糕筒就可以霸塊地返嚟，你檢舉佢佢就屌你係檢舉魔人25仔，你話佢就同你講大家互相再食撚埋你隻車，你屌佢佢就光天化日拎枝槍出嚟同你傾計(槍都小事喇，早兩日台北先玩完手榴彈)

成個國家都生蕃集中營嚟

唔自爆 個系好少香港人一講就自爆
類似設計科啦你當

嘩屌你吖，有一卷仲嫌三嫌四？我地個廁所長期有餿水味同曱甴

只可以講生活同旅行真係完全唔同
唔好以為旅行個套就係佢地生活個套

Sor 原來咁撚慘
Anyway 呢面唔興開冷氣，好興大熱天時都只係開窗同風扇就算係香港習慣出入都冷氣可能初頭會覺得難頂

我屌台灣屌成咁，九成九都會有人話我係死毒撚反社會人格

你英文係咪屌打台灣啲同學
讀書係咪用英文多

40K好使好用？你係咪講緊笑？

話時話巴打你讀邊間？喺台灣生活咗幾耐？

英文會好過同學好多
讀書多數中文 Present 都中文
黎到英文自己唔操會勁退化
因為好少掂
(外文系係咪咁就唔知啦

起薪姐，香港起薪兩萬蚊我都話好駛架啦
唔通成世keep住兩萬？做得兩萬蚊工就望三萬四萬

人地今日拎40k，第日就望80k架啦，同上百k

第日望80K，睇嚟巴打你真係覺得台灣好有前景咁喎

你知唔知幾多人一世keep係50K？

都係果句啦你要同我講台大電子系、IELTS四條九嘅，咁我無嘢好講啦

外文系會好好多
我大一英文係跟英文系上，基本上個個都可以好流利咁表達同埋無所謂既口音問題，而且上堂既內容都幾深下，例如要讀小說。
但其他FD去上初級/中級就好似小學生咁學生字，背動詞表

台灣唔係咁多系咁好前途，想過黎讀書搵大錢既巴絲打自己留意下呢樣啦 同埋學校都有影響

我聽返黎以電資類黎講，aim 80k好common

其實香港好多人一世都萬零兩萬蚊
搵倒三四萬果d唔係專業就係管理層，或者出賣勞力
人唔努力就係咁，邊個地方都一樣

有一樣野Agree 既就係 如果你香港個科讀完又10幾K 又好難升 個D 乞食科
咁可能台灣呢面會好過你係香港做

普遍大家係香港過開物質生活 去到台灣就唔慣
如果有錢既話 個個去 英國 加拿大 澳洲生活 會好好多，去到個面賺完錢再返香港做有錢人LU

不過想移民生活既 就唔會左諗右諗 比咁多藉口自己
每個地方都有佢既好同壞

我覺得人人唔同睇法啫
一定有人鍾意有人唔鍾意㗎啦
我又未到你咁唔滿意台灣不過又唔係特別滿意咁

我黎過台灣幾次，唔係台灣生活，搭把嘴姐
讀香港三大

仲以為你住台灣添

此po議員

係呀，玩藝術去台灣日本啦
搵個山卡啦地方自己玩飽佢
唔洗屈埋起自己幾百尺地方

梳囉

日本仔？

On9

有咩comment，咁人地台灣電資係勁

台灣google data centre，台積電世界第一晶片製造廠，郭台銘接蘋果單做電子廠做到起大陸都稱王，asus，gigabyte，你打機用既nvida顯示卡，老細係台灣人

冇左電資，台灣退步唔知幾多年

有又點無又點 得40k點生活
你知唔知台北啲樓一樣好撚貴架

On9先去台灣省
想去返亞洲不如去日本

咁我都睇過，台北市中心拍得住香港
但唔係下下買市中心架話
香港唔夠錢都會諗大西北，再唔夠錢咪買住d野投資先

同埋起薪40k就真係成世40k咩
香港大學工程學生出黎都係得兩萬蚊，做幾年就三萬，做多幾年就四萬，下下睇起薪點得架

樓主唔係派去國立台南吧？
利申：8年前聯合分發派我去國立台南無去到

港二技好似冇呢d學校揀多數私立技大

撘單問 朝陽有冇人識揀左呢間排第一

又無得咁講既
台灣門檻低過日本咁多
同埋話哂台灣日治過，有D 有翻咁上下歷史學校既學系有D 部份既教學風格會似日本既
Anyway 都覺得有錢既有得簡既去英澳加會好D既

原來根本冇係台灣生活過唔怪之得可以講得出啲咁嘅嘢啦

先唔講俾你入到台積電，台達電子人工同付出唔成正比，我有入到google嘅實力唔去美國攞綠卡？唔去愛爾蘭生活？我做乜要留係台灣一個人工又低，生活環境，生活品質又差，又要驚二次回歸嘅地方啊

我可愛嘛？ 勾追要用國語講

本身想讀咩

睇翻見到有Ching問有咩台語可以溝仔
好認真答你，台灣後生個代都未必識
得閒見到個識台語既同學仔幫你問下

我係台北讀 我身邊基本上只要唔係台北人都會一定會識，差識幾多，就算係台北人都會識dd。 唔知點解我身邊比例好似特別高。

咁台灣搵到80k就唔係專業/管理層？

一定識聽

最好唔好用聽翻黎去做標準，更加唔好信PTT Dcard
台灣好多時有D 野係表面風光
社會上問題其實好多下

有叫佢地教，但係老老實實都幾難學。個邏輯又唔同，發音又唔同，好多詞語都有語冇文。

會唔會自爆個科好少學校有開

電資已經係專業啦

其實機會唔多
以前淨係請國立

國立都好多間wor

想有80k就得五大碩士啦

呢間我都聽過
好似係台灣第一間私立科技大學
不過私立科大係台灣風評大多都麻麻
你可以再搵下評價先

咁你講呢d都係一個考慮
不過而家去美國好難，佢個H2B scheme，你讀完ivy league都未必批倒你起美國做野
以難度計都係台灣易d

搵過話係私立科大排名第一
本身想入國立多d 但港二技冇一間有我想讀果科

聽歌學仲快 目前都係識聽少少識講少少

咁你有你考慮啦
我只係想講邊個地方賺錢唔洗付出，唔洗考慮當地市場
全世界文社科都係比較低人工比較難搵工，想移民，讀呢d難既就就預左

想移民最好就醫法工商
但醫法工商每個地方強項又唔同

澳洲就有獸醫讀香港又認，台灣電子我都講左，日本德國機械就世界前列，大陸IT有可能拍得上美國，美國英國有兩大世界金融中心，金融有幾好唔洗多講啦

係啊 學科關係

真㗎 我見身邊啲同學好似都識聽咁

屌唔係我係台南國立嘅大學
自膠

台灣嘅慢活，其實就係散漫怠惰，所謂嘅小確幸其實只係喺一事無成嘅生活當中找到一點兒可以自我安慰嘅空間事物

真係一矢中的

通常都係得個睇字
僑生9成都係同僑生一齊

我反而係同台灣同學一齊多喎
雖然得女無仔識唔到仔

上堂有分過組做報告領教過台仔D仆街野之後就無諗過同台灣人深交

咁又唔好一枝竹篙打一船人
香港人都有好有壞啦 台灣人都一樣啫

Lm

比心機讀書，唔好比人「當」呀

你識唔識到人，定係摺埋一邊

新竹有冇類似情況

樓主喺台灣讀u仲努力過喺香港讀中學嗰陣

識到幾個其他系嘅幾frd
自己班反而識唔到

唔太清楚
但北部情況一定好過南部
之前有巴打教路綠燈照行出去就得啲車唔會照撞埋你度

要睇路況
好似輔仁門口條中正路咁多車既話，D車一樣照睇住你黎轉/機車係人群中搵窿插
所以都係要睇住D車黎行，唔係十條命都唔夠死。

輔仁門口係路真心on9，條外線闊撚到可以2架巴士並排
仲要外線巴士站又多又冇做停靠位，內線又冇獨立左轉道，放工放學時間根本大亂鬥

介紹D女識下

利申台北優質打工仔

連登定律:
話自己優質=唔優質
話自己唔優質=真係唔優質

詛咒你延畢

樓主得閒未

咁惡毒仲唔係低質

連假要趕報告
我都想得閒 輕輕鬆鬆瞓個覺都好

邊忽有連假...？

？？清明連假
4月2同4月5調整放假

咦係喎認真thanks
咁你加油 過幾日再黎派過膠

唔使客氣
連假得閒些牙下去咗邊度玩
樓主只能趕報告

做緊助教上堂掛緊機
唔知有乜地方 我骨子裡毒

以為你好熟邊度有咩玩添
我也骨子裡毒 學校入面朋友都唔多

建議你識我
tg：hugo19911

你係咪掉轉左，香港班毒撚先係好似成世唔識發育咁又矮又柒又瘦，隻手幼撚過芝娃娃，人地台狗雖然低b少少但起馬當過兵高大過d成塊紙板咁既香港毒撚

係咪真係你tg嚟

屌你咁熟既
google先知九如二路=高雄版林森北路

我畀個真嘅你 你都唔會搵我啦

認清username

你應該改名喝茶的人

你又知

我有班frd都話請我飲茶 玩swag做生日禮物
但我毒撚底見女面紅見西鳩縮
所以不了

請你注冊Swag定請你約swag既model

both啦 之前又有單
練拳 個師父知我香港人 同我吹起水
問我有無叫過雞 咁我話無啦
傾傾下有日 佢同我講今晚約左條女開房
畀埋相我睇 仲問我有無興趣
咁我問佢係咪去幫佢揸機
佢話可以幫我搵多件
先唔講我本身無興趣
條女化好濃妝伏到爆
下次去見佢扑成點
佢仲形容全程比我聽
心諗真係百貨應百客

介紹下
Tg:hugo1999

你真係無改錯username

我上面留左tg
text me

有幾易氹？

屌

因人而異

其實連登有大gp

個gp千幾人，有問題可以去問

仲有呢個facebook群組
家長多 但有好詳細入學入境流程
仲有家長會分享下台灣生活咁

家長認為既生活同實際應該差幾遠

個家長都喺台灣媽媽嚟
佢老公嗰邊係台灣人

直接搵外國remote算啦

搵有請過港澳人既會好d
所以多問師兄姐出路

咁都要諗

咪就係
北大﹑清華﹑復旦﹑上海交通﹑浙江大學﹑中國科學科技大學﹑人民大學﹑南京大學﹑武漢大學 ..... 全部勁過咩鬼 台大 新竹清華 新竹交大

你攞武漢大學同臺灣交大比笑撚咗 人民大學都攞出來講你都幾幽默

你讀新竹交大梗係幫交大含L吹奏
交大除左電子野 其他無睇頭
北京人民大學 在政法排名﹑就業和校友強過 台北政治大學多多聲
人大畢業入投行﹑BCD/McKinsey 都係targrt schools
人大校友 張磊管緊幾百億美金的私募﹑劉強東的京東系就快10000億人民幣市值 政大收皮啦

想知台灣雇主點睇非台大嘅台灣畢業生

宜家有offer但係驚讀完搵唔到工

Target*
你話你讀新竹交大電子 都話有資格出來同 中國Top大學比較
屌你 你讀 新竹交大的人文社科 係自己校內都唔係 強系 都出來沾校名打飛機
你望下 新竹交大的畢業生去向 再同 中國top大學畢業生去向比較下啦

BCG*

樓上大陸大學grad嗎拎啲extreme case比有咩意思

搭單想問台灣每間大學係咪都可以用之前hd讀過既科申請到個學分減免?

利申，可能預左先讀僑先再由yr1讀上去

想問下台灣讀輔導諗唔諗得過？
香港似乎讀SW先得，但係個制度太on9

間間學校syllabus唔同，
而一般認hd既係果D有收2+2 plan既大學

樓主讀anthropology？

不是的

Philosophy

定圖資

都不是
再估落去會唔會自爆

咁我唔估啦，其他巴絲接力

學校隻鵝死左
好傷心

屌佢老母！

台仔平均身高低過香港咩

人文學科邊科難入

RIP

其實都係睇學校同老師

Sociology？

南部垃圾私立53k一學期🥲哭啊

根本Best5廿分過到嚟俾人當狗咁撚，啲台仔邏輯思維，批判性思考的確係弱少少，但其他方面絕對屌打香港人

利申dse廿分系排尾十

其實係無㗎
講真嚟到台灣讀u同喺香港考DSE真係唔同好多

53K真係差好遠